討論吓世襲資本主義

炒高啲地、炒貴啲樓
叫政府整多啲 fundings 出嚟
利益輸送俾自己友圍威喂
搞創科、搞藝術、搞工程、搞交流
全部用賤種港畜納稅嘅錢
請班賤種後代去做
成事就自己友嘅富後代攞彩
衰咗就用賤種港畜嘅錢負擔
贏家永遠都係同一班人
你入唔到個「富豪圈」玩基本上都係做輸家

當各位港畜仲乖乖哋打梗份牛工
食好屄、去旅行、每年乖乖交薪俸稅、供強積金
知唔知上面班人玩梗咩

Too big to fail
所以繼續印銀紙
再利益輸送落金融市場
港畜繼續儲

根本成個世界都係一個騙局

但遲啲當AI 掘起令大量人失業，連做奴隷都無辦法再搵錢供養自己，就係世界將會有個改變機會嘅時候

你肯努力就爬到
唔努力就做窮撚
香港中產富豪最中意咁講

講資本做共產 講共產做資本

創科有咩問題

唔覺有問題 資本主義可以繼續咁受歡迎 係因為窮人都睇到資本主義既好處 想加入呢個遊戲 窮人死做難做 做個所謂既尊業人士 繼續去維持生計 實質上不停去出賣自己既時間 做30-40年 嬴家得2種人 第一係資本家 第二係活係資本主義世界 但唔受資本主義約束既人 好似退左休既 被動收入夠覆蓋支出既人

唔覺有問題

只係窮人根本唔知自己俾人剝削/無能為力啫 窮過你就知

以前打劫 /打仗係用槍搶， 傻既都會反抗。
而家係用錢， 正確D講係貨幣制度， 99%既人俾人搶左都仲懵下懵下。

幾千年既經驗話俾領導知， 無飯食人民會反抗， 所以而家唔會有餓死人， 衰極都有碗飯俾你食， 但係亦只係有碗飯食。 你， 同你既子孫， 永遠都係奴隸。

搶你錢，然後同你講通脹係正常嘅，仲要越多代表經濟越好

復興奴隸制咪得, 糧都唔使出, 無錢就賣身

所以話係改變嘅機會，但最後向邊方向改變(人人平等/只有有錢同奴隷嘅社會)，就要睇到時99%嘅窮人點造化

講得咁撚清楚都仲未明

我係二世祖，剩係識吹水，其他乜都唔識

但就係因為我係二世祖，我係個「富豪圈」入面嘅人，我可以輕易攞到「公帑」玩

我用港畜嘅公帑「搞個 App」 (用返你哋口吻)，請班窮後代返嚟揼

成事我就做傑青，攞「香港資訊科技大獎」，都係我攞晒彩

失敗咗都係港畜嘅公帑，下次可以再申請玩過

世襲資本主義嘅極致就係：
你出世係嗰 1%，你同你後代就係永遠嘅贏家。

你求其做啲嘢吹幾句「又贏」，你乜都唔做都係贏

我一直懷疑梗個結局唔會咁樂觀

好耐以前已經有 automation system，二世祖咪炒晒大量低技術工人，再請班窮後代做 IT 狗維護 / 再開發。

AI 一樣道理，只係𠵱個玩法嘅極緻。

一日資本主義存在，永遠都係咁嘅 flow:
(富N代 > 吹水佬) > 技術人員 > 賤民

唔覺有問題！？
怕唔怕自己下世一出世，就係公屋家庭
（仲要係老豆係工傷地盤佬，阿媽係大陸婆，個一隻公屋組合）

如果你投胎投中呢個屋企，到時就嘗到世襲資本主義的苦果了

利申：唔係公屋 講道理

其實正常生活喺香港，如果你唔係嗰 1% 「圍威喂」，點都 feel 到點玩都係輸家

當然，你係小康中產嘅可以無視現實嘅殘酷，繼續日日返工放工去旅行，反正你點都夠食夠住。

但你無視佢，唔代表佢唔存在。

二世祖一樣每日 cap 梗水，人哋資產繼續複式增長梗，而你嘅現金一樣繼續貶值梗，俾人繼續「溫水煮蛙」

唔係1%，都好大部分家庭係幾個物業係手，可以比兒女去「繼承」。

平心而論，香港唔洗煩「物業」，其他物價算係大城市黎講，唔離譜架啦。

所以唔係1%都可以世世代代繼續Lam到世襲既好處

係呢個制度輸個班，就係出生係「無產」家庭入面既孩子，憑自己面對不公平競賽唔會贏到，然而屋企又咩都比唔到佢，連自住物業都無個D咪輸，輸足幾代。

咁其他主義有冇世襲嘅問題？

有錢人生育率低
佢哋有錢唔係問題
問題係窮人生育率高，下一代永無翻生之日

係窮少左好多上游機會，同埋宜家錢搵錢既時代，創業都要講資本，首先要交得起租，咁如果人地屋企本身係個舖位業主呢？已經贏啦

祖上累積既財富/產業一直被不勞而獲地承繼下去

創業嚟講，資本唔係最重要，人脈至係。

但而家「富豪圈」都係自己友(人脈)玩晒

真共產=財富永遠平均分配，不存在，因為「累積」而造成社會不公的局面。

不過真共產係唔會存在，有人就有貪污，有私心

只有革命可以推翻呢D唔公平，不過大資本家會控制思想/輿論，而且愚民係唔會思考。

愚民就如係連登任何一個膠post，都話多reply過呢個post就知

連登仔關心身邊同事出幾多個IG Story，多過關心D社會核心問題

你有冇諗過你呢個例子係咩制度下都會係相對較弱既社群 同埋唔係下下死攬弱勢社群代表正確

資本唔重要係指唔洗考慮回本&可唔可以維皮？

你檔生意越賺，業主越加租，結果你好好既創業意念變成幫個業主打工，交租。

所以咪話既得利益者扼殺可以比真係上進既人上游的土壤。

最後咪又係唔幹實事，大業主個仔就坐定定贏曬班無產階級普通人

屌你都on9！

追擊佢地做咩，宜家大家玩緊個個monopoly game，如果目前你小小地都叫贏，咪繼續鼓勵班無產階級佢地繼續生仔，吃喝玩樂。

等佢地以為好幸福，千祈唔好搞革命，咁你好buy個個世襲資本主義咁正既制度先可以永續

其他實體行業唔知

但我想講吓好似 IT 𠵱類「虛擬」行業，好多人以為只要有 idea，「搞個 App」就攞到 funding 發到圍

但事實上係啲 funding 都係輸送俾晒班二世祖，就當你自己單打獨鬥寫晒成個 system 出嚟，都好難推

好似人地搞手遊，何猷君搞手遊，人地一搞就拍到騰訊一齊，仲玩埋IPO

真係唔好以為個世界係公平！個世界係真係唔公平

but the harder you work , the luckier you will get
努力點都好過唔努力
阿Q精神都夠支撐普通大眾好好過一世架啦

你可以考慮開個討論區 比一班中意你思想既人入面討論 無謂係lihkg大熔爐入面受苦

真心唔明真共產點運作。

即係間屋本身300呎, 有3個人住。
只要其中一個人死咗，政府就會即時收返100呎 / 派多個人入嚟一齊住？
如果唔係人均面積咪會大咗，人均面積大過鄰居咪即係分配唔平均。

係都你開先啦。
你係一個有6-7成公屋仔既forum入面話要追擊D無產人士

所以實際操作係唔work。

但係都可以係咁搞下革命，嚇鳩D資本家唔好咁貪心，手指拿到流返些少甜頭比窮人先得。

不過人總係習慣於安逸，所以革命係香港都唔會行得通，如果唔係點會演變到「世襲資本主義」

我係上文冇講過話要追擊d無產人士 資本主義係自己父母送我地黎玩 你覺得有任何問題番屋企同你爸媽講 問下佢地點解明知個規矩係咁 都帶自己黎玩 你要怨任何野之前 首先怨左你父母先 我同你萍水相逢 比你講贏我冇意思 聽日你要番工既話就繼續番工 玩女人就繼續玩女人

比錢窮人有咩用

笑左 其實呻得既咪又係窮人 講真啦窮無罪 窮之餘唔思考點上進點脫離窮人圈子咪罪囉唔好講咩社會流動性低 屌 任何時候任何制度咪都係有呢班既失利益者存在 根本有贏家必然有輸家 係你運氣唔好/你老豆老母唔識玩搭唔到經濟起飛既順風車 e家咪到你受囉 有時間呻不如諗下點搵多d錢算啦 又唔增值自己又唔搏殺又唔作長遠打算 一昧屌鳩個社會有撚用咩

利申：窮人 盼賭錢翻身

見你開頭咁寫以為你好有見地

睇到「賭錢翻身」

想交多啲智商稅俾二世祖呀

所以政府係有責任去削弱資本家
但班官同資本家都係同一圈子

不嬲香港都係劫貧濟富

俾錢有錢人又有咩用

假設你已經有成億身家，我再俾多十皮你，你當然都會受 (人性就係貪)，但又有咩用？

錢人識投資
bill gates攞幾千億都唔係去揮霍
佢都係投d錢去開發做研究
起碼都係令社會進步嘅野
你唔係以為成班有錢佬係度儲錢都多錢啊
將d錢集中係有能力嘅人手令一班精英帶領社會
比錢窮人有咩用
elon musk雖然佢老母有幾十個億
但佢開公司嘅時候都淨係帶左laptop同2000美金
萬四蚊個個都有 但唔係個個都可以用萬四蚊創造出價值
窮唔係因為有錢人剝削你 而係你冇能力成為有錢嘅人
窮人根本唔會用錢創造出更多價值
將d錢分比窮人 d錢自然會翻去本來有錢嘅人手上

仇富根本on9 窮根本係自己問題
我都唔係有錢 但一定唔會覺得有錢人有錯

屌 你又講得好岩 駁唔到

博彩稅重到呢
買馬抽你10幾%
買波又抽你10%

窮人唯一返生地方 可能係馬場6合彩 但要記住 返身既窮人係要靠99.9%既窮人去支撐同換返嚟
資本家同政府從中都抽走唔少油水
仲要記住 6合彩同馬係會做馬 買波通常都係唔閪唔開比你賭 同埋長賭係必輸
仲有呀 有錢人賭馬輸左係有回扣

利申 辛辛苦苦連推幾場 都唔夠 我1個有錢frd 求其買d收息馬收息波賺得多

想問下 香港 既有錢人 點帶動左香港既進步
我只係見到香港科研 教育等等領域落後鄰近地區 香港幾乎冇哂實體經濟 得返炒賣